重光75周年 區議員出席紀念日儀式

【明報專訊】今年係二戰「香港重光紀念日」75周年，多名區議員對呢段歷史十分上心，噚日去咗柴灣嘅西灣國殤紀念墳場出席紀念儀式。重光紀念日源於香港「3年零8個月」日佔時期結束，翌年由港英政府訂為公眾假期，紀念香港保衛戰中為港捐軀嘅將士，回歸後就取消咗。

多名區議員包括元朗嘅王百羽、葵青張文龍、沙田李志宏等都有出席儀式；離島區議員王進洋形容紀念儀式隆重，現役、退伍軍人都有參與，過程係政府部門、英聯邦成員國、軍隊代表分別獻花圈，之後吹號角、默哀兩分鐘。

話當年大軍壓境 同樣等到黎明
王百羽就引述時任全國港澳研究會會長陳佐洱2014年話英軍「貪生怕死」，批評陳佐洱試圖抹黑保衛香港嘅軍人，誤導港人英國喺戰時放棄香港，話政權每刻都試圖改變歷史，扭曲成政權需要嘅版本，認為港人應多了解香港歷史。李志宏就話當年大軍壓境，一切抵抗顯得徒勞無功，但後來港人見到真正嘅黎明，強調唔可以失去希望，「香港淪陷過，重光過，再淪陷，必會重光」。